科大宣布委任新首席副校長「臺灣大學」履歷前不見「國立」二字

香港科技大學（科大）今日宣布，委任澳門大學現任學術副校長、計算機科學及工程學者倪明選，出任科大首席副校長，其中以「臺灣大學」描述倪明選取得學士學位的大學，當中沒有「國立」二字。不過，本報翻查倪明選2010至2014年期間任職科大校長特別助理時，科大網頁對倪明選的背景資料描述中，是有「國立臺灣大學」字眼，學校英文名稱亦有「National」。科大回覆稱，今日公布有關首席副校長的任命時，提到倪明選於「臺灣大學」取得學士學位，是由於「臺灣大學」較為人熟悉，所以科大於新聞稿上採用相關稱號，以便溝通。
倪明選是在「國立臺灣大學」取得電機工程學理學士學位，完成博士課程後，曾出任美國密歇根州立大學擔任計算機科學與工程系教授等職務，亦曾於加入澳門大學前任職科大逾十載。根據科大今日發放的新聞稿，以「倪教授於臺灣大學取得電機工程學理學士學位」一句，來描述倪明選的學術背景，當中校名並無「國立」二字，英文校名亦為「Taiwan University」，不包括「National」字眼。
根據現時澳門大學網站，雖然倪明選的中文個人簡介並無提及倪取得學士學位的大學，但英文版履歷是以「National Taiwan University」表達。
2016年康文署在「糊塗戲班」表演簡介中，刪除「國立臺北藝術大學」校名中「國立」字眼，被外界質疑做法不尊重。同年香港中文大學交流計劃網站，國立臺灣大學等院校的「國立」字眼亦遭省去，也惹起爭議。
科大校長史維去年9月正式上任後，其原先的首席副校長一職一直懸空，經遴選委員會領導的全球招聘程序，以及獨立顧問公司協助下，科大今委任倪明選出任首席副校長一職，料於今年第二季履新。

點解要國立？台灣憑咩可以立國。我地香港都未出聲